<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Wong Der Land</title>
    <link>https://jiuyuezai.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Wong Der Land</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jiuyuezai.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GAMES101作业本——作业3：Pipeline and Shading</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2022/12/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A3pipeline-and-shading/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2022/12/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A3pipeline-and-shading/</guid>
      <description>作业描述 本次需要完成的任务是:
 修改函数 rasterize_triangle(const Triangle&amp;amp; t) in rasterizer.cpp: 在此处实现与作业 2 类似的插值算法，实现法向量、颜色、纹理颜色的插值。 修改函数 get_projection_matrix() in main.cpp: 将之前的实验中实现的投影矩阵填到此处，此时可以运行 ./Rasterizer output.png normal 来观察法向量实现结果。 修改函数 phong_fragment_shader() in main.cpp: 实现 Blinn-Phong 模型计算 Fragment Color. 修改函数 texture_fragment_shader() in main.cpp: 在实现 Blinn-Phong 的基础上，将纹理颜色视为公式中的 kd，实现 Texture Shading Fragment Shader. 修改函数 bump_fragment_shader() in main.cpp: 在实现 Blinn-Phong 的 基础上，仔细阅读该函数中的注释，实现 Bump mapping. 修改函数 displacement_fragment_shader() in main.cpp: 在实现 Bump mapping 的基础上，实现 displacement mapping.  附加题：
 尝试更多模型: 找到其他可用的.obj 文件，提交渲染结果并把模型保存在 /models 目录下。这些模型也应该包含 Vertex Normal 信息。 双线性纹理插值: 使用双线性插值进行纹理采样, 在 Texture 类中实现一个新方法 Vector3f getColorBilinear(float u, float v) 并 通过 fragment shader 调用它。为了使双线性插值的效果更加明显，应该考虑选择更小的纹理图。请同时提交纹理插值与双线性纹理插值的结果，并进行比较。  FAQ http://games-cn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES101作业本——作业2：Triangles and Z-buffering</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2022/11/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A2triangles-and-z-buffering/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2022/11/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A2triangles-and-z-buffering/</guid>
      <description>作业描述 上一次作业在视口变化之后调用了函数 rasterize_wireframe(const Triangle&amp;amp; t)。这一次需要自己填写并调用函数 rasterize_triangle(const Triangle&amp;amp; t)。
该函数的内部工作流程如下：
 创建三角形的 2 维 bounding box。 遍历此 bounding box 内的所有像素（使用其整数索引）。然后，使用像素中心的屏幕空间坐标来检查中心点是否在三角形内。 如果在内部，则将其位置处的插值深度值 (interpolated depth value) 与深度缓冲区 (depth buffer) 中的相应值进行比较。 如果当前点更靠近相机，请设置像素颜色并更新深度缓冲区 (depth buffer)。  需要修改的函数如下：
 rasterize_triangle(): 执行三角形栅格化算法 static bool insideTriangle(): 测试点是否在三角形内。可以修改此函数的定义，这意味着可以按照自己的方式更新返回类型或函数参数。  此外：
 要求正确实现z-buffer算法，将三角形按顺序画在屏幕上。  附加题：
 用 super-sampling 处理 Anti-aliasing : 对每个像素进行 2 * 2 采样，并比较前后的结果 (这里并不需要考虑像素与像素间的样本复用)。需要注意的点有，对于像素内的每一个样本都需要维护它自己的深度值，即每一个像素都需要维护一个sample list。最后，如果实现正确的话，得到的三角形不应该有不正常的黑边。  解题思路   创建三角形的最小包围盒：直接比较坐标，找出四个顶点取整。
  遍历盒内像素判断是否在三角形内：链接目标点与三角形顶点，使用叉积结果符号判断。
  处于三角形内部的像素差值深度值与缓冲区相应值比较，用较小值（距离摄像机近）替换。
  设置像素颜色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES101作业本——作业1：旋转与投影</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2022/11/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A1%E6%97%8B%E8%BD%AC%E4%B8%8E%E6%8A%95%E5%BD%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2022/11/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A1%E6%97%8B%E8%BD%AC%E4%B8%8E%E6%8A%95%E5%BD%B1/</guid>
      <description>作业描述 填写一个旋转矩阵和一个透视投影矩阵。给定三维下三个点 v0(2.0, 0.0, −2.0), v1(0.0, 2.0, −2.0), v2(−2.0, 0.0, −2.0), 你需要将这三个点的坐标变换为屏幕坐标，并在屏幕上绘制出对应的线框三角形 。
理解rasterizer.hpp，修改 main.cpp 中的函数：
 get_model_matrix(float rotation_angle): 逐个元素地构建模型变换矩阵并返回该矩阵。在此函数中，只需要实现三维中绕 z 轴旋转的变换矩阵， 而不用处理平移与缩放。 get_projection_matrix(float eye_fov, float aspect_ratio, float zNear, float zFar): 使用给定的参数逐个元素地构建透视投影矩阵并返回该矩阵。 [Optional] main(): 自行补充所需的其他操作。  附加题：
 默认使用 A 和 D 键将该三角形绕 z 轴旋转，实现将三角形绕任意过原点的轴旋转。  解题思路   修改get_model_matrix(float rotation_angle)，题目只需要实现三维中绕 z 轴旋转的变换矩阵，矩阵如下： $$ R_z =\begin{pmatrix}cos\alpha &amp;amp;-sin\alpha &amp;amp;0 &amp;amp;0 \\sin\alpha &amp;amp;cos\alpha &amp;amp;0 &amp;amp;0 \\0 &amp;amp;0 &amp;amp;1 &amp;amp;0 \\0 &amp;amp;0 &amp;amp;0 &amp;amp;1 \\\end{pmatrix} $$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES101作业本——作业0：虚拟机的使用</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2022/11/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A0%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2022/11/games101%E4%BD%9C%E4%B8%9A%E6%9C%AC%E4%BD%9C%E4%B8%9A0%E8%99%9A%E6%8B%9F%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/</guid>
      <description>Quick Notes  C++手册 Eigen库官方文档的矩阵部分 C++三角函数运算使用弧度制 使用 cmake 进行编译。  首先，编写好本次作业的程序 main.cpp。 然后, 在 main.cpp 所在目录下，打开终端 (命令行)，依次输入：
 mkdir build: 创建名为 build 的文件夹。 cd build: 移动到 build 文件夹下。 cmake ..: 注意其中’..’ 表示上一级目录，若为’.’ 则表示当前目录。 make: 编译程序，错误提示会显示在终端中。 ./Transformation：若上一步无错误，则可运行程序 (这里的 Transformation 为可执行文件名，可参照 CMakeLists.txt 中修改)。  作业描述 给定一个点 P=(2,1), 将该点绕原点先逆时针旋转45◦，再平移 (1,2), 计算出变换后点的坐标（要求用齐次坐标进行计算）。
解题思路 先旋转，后平移，题目要求用其次坐标进行计算，先算出仿射矩阵再与之相乘。
代码实现 #include&amp;lt;cmath&amp;gt;#include&amp;lt;eigen3/Eigen/Core&amp;gt;#include&amp;lt;eigen3/Eigen/Dense&amp;gt;#include&amp;lt;iostream&amp;gt; int main(){  Eigen::Vector3d P(2.0, 1.0, 1.0);  std::cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;#34; Define point P: \n&amp;#34; &amp;lt;&amp;lt; P &amp;lt;&amp;lt; std::endl;   Eigen::Matrix3d rotation;  Eigen::Matrix3d translation;  Eigen::Matrix3d M;  double angle = 45.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坐摩天轮</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2019/02/%E5%9D%90%E6%91%A9%E5%A4%A9%E8%BD%AE/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2019/02/%E5%9D%90%E6%91%A9%E5%A4%A9%E8%BD%AE/</guid>
      <description>蹭了李文叙的掌上游戏机一年了没还，其实也没怎么玩，打算还他，一路小跑进麦当劳看见阿叙阿养阿黑三人。点了个甜筒吃，李文叙说他们下午爬黄岗山失败，走错路了，还说附近有个迷幻游乐园，刚去坐过摩天轮，我说我也想去，他说那就再去一次呗。走出门口正好有四辆蓝色共享单车，鉴于我这个小废物不会单手骑车，四个人在风中踱步等我蟋蟋索索吃雪糕。那天有点冷，我为了美貌不肯穿羽绒服，短呢大衣外边绕着我妈的绒披肩。我说我好冷，一行人又逃窜回麦当劳坐下了。
磨磨蹭蹭再次出发，骑着脚踏车寻找小路，先是经过一条颠得蛋碎（如果我有的话）的石子路，从底下穿过铁路桥，窜进乡野小路，异常颠簸，好几处上坡我骑不上去，气呼呼跳下车冲刺。路很窄，两边的风景除了村舍，农田，还有猪屎的气息陪伴。骑行十分钟，竹林退开，视野开阔，一座巨大的摩天轮出现在远方，坐落在小山和田野间。这幅景象给感官带来的震撼感犹如武陵人误入桃花源，却又比那更荒谬一些。你是如何也猜不透怎么此处有个游乐场，闪着炫目的霓虹灯光，在农村。上图证明没说大话。
农村摩天轮票价30元/人次。阿黑阿养表示体验过了之后不打算花冤枉钱了。我想着自己坐太孤苦伶仃了，买了两张票把李文叙拉上去。管理员大叔看见有冤大头来了眉开眼笑，十分亲切地把我们俩送上小厢。据我上一次乘坐摩天轮已经过去二十年了。小厢摇摇晃晃，和周围的荒郊景致搭配得很好，有一丝恐怖电影的意味。
大年三十那晚上和家里人吵架了，年初一愤然离家，跟李文叙倾诉一通。其实我时不时会和家里人爆发矛盾，李文叙是第一个和我说“你没错，他们错了”的人。还给我发了巨额红包：无论这个世界变成怎样，都要勇敢。他是世界上少数理解我的人之一。
摩天轮慢悠悠地转，我忽然想起喜欢的电影《编舟记》里男女主角也是白天去坐摩天轮。为了避免尴尬胡乱扯了些话题，多半是游戏行业相关。我和他在做一款游戏，也不知道能不能成。李文叙说这是“浈江眼”，就像伦敦眼，是浈江区的顶点。我趴在窗子上看了看周围，被错落感逗笑了。
我说我最近几年的愿望就是坐摩天轮，李文叙说真的吗，那就好。其实愿望是“和喜欢的人一起坐摩天轮”。不过现在变成“和人一起坐摩天轮”也不错。
摇摇晃晃越过顶点，摇摇晃晃落下，快转到底的时候我冲着李文叙喊了一句“我们的游戏一定要做成！”下来以后才知道他恐高。不好意思哈哈哈刚才强行把他带上去了。
天色欲晚，这个土锤游乐场也没什么好看的了，就又骑着脚踏车原路返回。在坡道飞驰酣畅淋漓，很想大喊，突然想起了我九十多岁的外婆爬山时也会冲山谷喊“喔嚯哟～”。阿黑说少了点BGM，叫李文叙快放歌，李文叙单手从包里掏出手机播放农村DJ《雅马哈》，够带劲！乡村朋克是也。
之后一起去李文叙家吃饭，路上阿叙打开背包掏出一盒椰汁塞给我。嘿嘿我喜欢椰汁的说。他家饭还挺好吃的，又见到客家炸肉丸，我妈也老做这个。
我就知道你们要问：摩天轮在韶关碧桂园凤凰城附近，高德地图上叫黄岗山游乐园，旁边还有一个没有动物的动物园，没有水的游泳池。谈恋爱的不要去，那地方太硬核了哈哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们去了广州核聚变Lite！</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/11/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8E%BB%E4%BA%86%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E6%A0%B8%E8%81%9A%E5%8F%98lite/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/11/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8E%BB%E4%BA%86%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E6%A0%B8%E8%81%9A%E5%8F%98lite/</guid>
      <description>总结：核聚变Lite是轻松向的，场馆美术非常加分，整个会场的美术设计统一性极强，放眼望去每个角落都赏心悦目，主舞台的霓虹灯在全场都能看见，好看炸了。工作人员极其细心温柔，引导工作做得特别好，帅气小哥很多啊！徽章挑战难度不高，可能对高玩来说会过分简单了，但还是照顾了大部分人，墙上放了很多电视实时复制正在挑战的玩家的屏幕，排队的时候也不那么无聊可以看看，整体排队时间不算长，礼品很多，赞助商良心！就是在远一点的地方听不到舞台，要是排着队就有点遗憾，舞台互动挺有趣，玩家之间气氛也特别好，有种天下基佬是一家的亲切感。场子不大，但是大家都挺尽兴的。
以下是详细repo：
先介绍一下本人，手残，晕第一人称，爱看别人玩游戏，对各类游戏也就一知半解懂的不多，属于鶸玩家，最近才开始听机核电台。听说机核要来广州开核聚变兴奋到不行，赶紧召唤了个基友买了星期六的双人基佬票，后来转发微博又中了两张（第一次中奖！我爱华帝！），一行四人（电车之狼）星期六早上开开心心地搭有轨电车去会场。
// 一下电车就有机核插的flag做指引
入场要排一会儿队，门口有个Staff小哥跟我聊了会儿天。一口北京话听得我贼兴奋，但是新听众认不出脸也不好问人家是哪一位。我看那旗太好看了又拍了张照，无意中把旁边小哥拍进去了，后来才知道是哈迪！
// 机核巨好看的旗，还有知乎的赞助 之后发生了件巨好笑的事，我各路基友给我发消息说机核微博看见我了！之后我和你们哈英雄互粉了hhhhh巨开心
会场分为外场和内场，外场是吉考斯工业、其他周边购物区、核众食堂、华帝的互动区、休息区，休息区椅子有点少，到了下午大部分人都直接内场坐地上。
// 休息区前的提示
// 内场入口的灯牌，巨帅！
核聚变Lite设计了五个徽章，玩家必须去每个区域完成相关挑战才能获得徽章，有点像口袋妖怪打道馆的感觉。有些人有点懵比，在问集齐之后有没有特殊奖励，答案就是没有哈哈哈，给你留个纪念。
一进场人还不多，我们直奔育碧去打第一个徽章挑战，内容是刺客信条起源，清三波怪就挑战成功。
// 很有港味的霓虹灯 // 基友露出慈祥笑容 // 工作服帅炸了 // 穿了纪念T来的基友飞快拿下徽章 // 全是外星人，被壕气震慑！ 因为我们去得早，尘埃4还没啥人排队，我没玩过赛车游戏，一上去简直一路乱开翻来翻去，Staff小哥看了看后面，对我说现在没人排队你再来一次吧，等一下人多就不可以了喔，呜呜呜对本废柴真是非常温柔了。结果第二次还是一路翻车，后来下午又排了两次逐渐掌握操作，但最后都是差一丢丢没能三分钟内跑完。很惭愧了！
// 临近中午渐渐人多，我们出去吃了个饭，早上晃悠一圈的战利品 // 下午回来发现人更多了，队伍这时候都好长，舞台前也聚集了很多人 // 街霸挑战，新听众一脸懵比 // 和高中同学面基 // 还见到了几年没见的朋友！巨开心！ 外场华帝的人形娃娃机也挺有趣的，第一次吊钢索昂！还目睹了基友的朋友拿到了终极大奖NS！全场炸了！我夹出个移动电源哈哈哈这波不亏！ 华帝的小零食，好看又好吃，不得不说活动在赞助这部分策划得太好了，每个赞助商都不讨人厌，大家都开开心心拿奖品。
听电台说归家异途制作人可能会来，结果好像没来。这游戏我之前Steam上买了，贼难，死活通不了。Staff是真心懂的，告诉我这最新版本跟PC上有哪里不同，我说我打了好几次都卡在电锯狂BOSS那儿了，小哥说走得那么远了呀差点就能通了。试玩五分钟领了个小徽章，小哥哥对我说你回去以后要把它打通喔！哥们看着有点眼熟，拼命回忆后好像是刚才尘埃4那位，好的！我会努力的！
// 待了大半天大家都累了，随便坐 // 你划我猜笑疯了，特别那星之卡比哈哈哈巨生动 最后的抽奖环节我们弄丢了一张券，血亏，获得NS的几率直线下降0.13%！ 抽奖是全场的高潮，每当一个人“诶！“一声看手里的券，周围四面八方就会回头看过去哈哈哈贼有趣。我们电车之狼四人组啥也没中～到最后的大奖大家都自发给获奖者鼓掌，气氛真的太好了。不太舍得离场。我赶紧去跟Staff磨了一下有没有办法获得工作服，真的巨好看！娃娃机那几个小哥哥人超棒，悄悄告诉我还有新的，带我去找负责人问，还作势要把衣服脱给我hhh。很遗憾是不出售不交换的。 本人真是太残废了，除了华帝的章其他一个没拿到，基友可怜我帮我打了两个，不过我们四人都没集齐。另外今天overcooked的队实在太长了一直没玩到。 碰见非常多好玩的人，见识到很多硬核玩家，排队的时候听大家欢声笑语插科打诨也很有趣。机核说想做一个有点赛博朋克味道的展子，真的就做出来了，各方面还安排得那么周到。正如口号说的：“游戏唔觉难，最紧要好玩！“回票价那是当然值的，不仅拿了一堆奖品，还获得了非常美好的回忆。甚至小小点亮了我的未来。我前天才听的哈英雄那期节目，对那句“我总觉得我的人生不能就这么着吧！“特有感触。很佩服他能进入自己喜欢的行业做热爱的工作，我也不小了，大学快毕业了，也真心期望以后跟今天核聚变那群家伙一样活得认真，获得纯粹的快乐。夜深回忆起昨天的一切，各种场景还历历在目，感动得眼泪要掉下来。游戏就像是内心深处的一方净土，即使寸草不生，也一尘不染。一切像一场突如其来的梦，再见了！2017广州核聚变Lite！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>窃贼光临（未遂）</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/10/%E7%AA%83%E8%B4%BC%E5%85%89%E4%B8%B4%E6%9C%AA%E9%81%82/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/10/%E7%AA%83%E8%B4%BC%E5%85%89%E4%B8%B4%E6%9C%AA%E9%81%82/</guid>
      <description>昨天临睡前研究iOS上要怎么玩动物之森，我那破VPN挂不上，折腾半天，一切设置好已然夜深。没想到又这么好玩，玩到三点多困意来袭，膀胱在广播：“我要尿尿！”于是去上个睡前厕所。这时候舍友幽幽地问我听到开天窗的声音没，我说我戴耳机了啥也没听见。我们宿舍那破天窗坏了一万年，从外面轻而易举可以打开，据说是刚刚被打开了，她马上开台灯警示毛贼这儿还醒着。对舍友稍加安慰后爬上床，些许不安，毕竟整个宿舍就数本人电子垃圾最多，躺下思索要不要用旧手机设置个监控眼再加装电磁警报器，到了四点多才睡着。
今天醒来立即给物业报修，修理师傅飞速赶来，是位年轻小哥，把前后天窗修好了，又免费换了个新门锁，五星好评。淘宝又下单了个小型门窗警报器，安全等级level up！
每一个夜里不睡的灵魂，都是宿舍安全的守卫者。【乱讲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozart! </title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/10/mozart/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/10/mozart/</guid>
      <description>近期看过了德国2015版本和日本2014版本的莫扎特，若要分个高下，我自然是高举双手投给日本东宝阵营的。2014东宝又分成两个版本，井上芳雄主演和山崎育三郎主演，场刊海报同时出现两个长发飘飘身着刺金红衣的莫扎特，非常华美帅气。
要说日本版好在哪儿呢，这一场把有趣与深情的平衡处理得非常到位了。各个细节的小处理让人眼前一亮，从开场到谢幕都精彩纷呈，每一位演员都把角色的灵魂注入到自己的躯体中，令人观剧时能完全沉浸其中。舞台效果虽然不如德扎华丽（秋千、巴士、发光的小屋），但更加贴合时代背景，给人一种稳稳当当的安心感。服装妆发是非常精致的，主教的教衣、女士的礼服，还有姐姐的各种日常装束都非常唯美。值得一提的是只有主角莫扎特不是中世纪装束，穿的居然是帆布鞋、牛仔裤、雪纺衬衣，而扎在其中居然没有违和感，也是令观众眼前一亮了。小莫扎特的表演很灵，该出来的时候出来，不像德扎整场蹲在台上写写写非常机械。小莫扎特与井上的互动戏份也非常可爱。不得不说井上把莫扎特那颗赤子之心表现得非常好了，浑身上下是一股无畏的少年气质。唱腔不必多说，井上是出了名的稳和准，但声线略尖。在独唱和二重唱的时候非常绮丽优美，但在大合唱就显不出气势，最后一幕特别明显。女主康斯坦泽讲真长得不是特别美，特别是化个土灰土灰的妆显得很苦大仇深，可唱得可真好。姐姐长得就真的美得过分了，眉眼弯弯笑起来像月牙，令人产生一种不自觉的怜爱。其他就不多说了，这是一出不容错过的音乐剧，若有时间请一定观看。
要说有什么美中不足，网络上没有中文字幕版，对不懂日语又不知道莫扎特剧情的朋友可能是个门槛。我不懂日文，按照德扎的剧情自己脑补了一下，有些改编部分其实也听不很懂。真希望哪个善良的字幕组能出个中字啊！山崎育三郎的版本还没看，网上也不好找，有时间再去翻翻看。井上的版本B站有。前些天看见一句话：“音乐剧这种东西，哪能只看一遍啊！”现在觉得非常有道理，好的艺术作品是值得反复欣赏的，像《僕こそ音楽》和《愛していれば分かり合える》我恐怕听了五十遍。
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>观《霸王别姬》小感</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/09/%E8%A7%82%E9%9C%B8%E7%8E%8B%E5%88%AB%E5%A7%AC%E5%B0%8F%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/09/%E8%A7%82%E9%9C%B8%E7%8E%8B%E5%88%AB%E5%A7%AC%E5%B0%8F%E6%84%9F/</guid>
      <description>点之于面是渺小的，面之于体是渺小的，体之于永恒时间亦是轻若鸿毛的。若要说起人生的意义，大约是本没有意义的。昏昏呼呼地苟活，很不痛快。维系这人生存的念头的，是一个情字。
程蝶衣对戏剧的痴是情，对师哥的眷恋是情，小癞子对冰糖葫芦的渴望是情，小四子的憎恨，袁四爷的爱惜，菊仙的顾虑，段小楼的保护，丰富的情感盈贯全片。世间有情千万种，单单说爱，恐怕过于廉价。
最使人惦记的当属程蝶衣。乱世之中尚存一颗赤子之心，哪管世事如何变化，心心念念的是戏剧，是师哥。可以说是非常羡慕了。痴能使人生，亦能送人命，能人啊，多半死在能耐上。若是像携舟独往湖心亭看雪的先生，遇上痴似相公者，真是至高的幸福了。
只可惜段小楼不喜欢看雪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三味线</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/09/%E4%B8%89%E5%91%B3%E7%BA%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/09/%E4%B8%89%E5%91%B3%E7%BA%BF/</guid>
      <description>算起来搬到大学城一年了，也和梅州人周长安正正认识了一年。去年我从中山校区搬行李到广州，辅导员说1栋455宿舍有空床位，但学校安排不周，须早些去占，便拜托了友人朱楚。朱楚捎上了舍友梅州人一起替我占位。父亲驱车从粤北驶去中山，等搬得行李开往广州，已经过了正午。算起来那俩人等我等了一上午，也是苦了他们。前日长安说：“那是我在女生宿舍待过最久的一天了吧，不过不想再经历一次了哈哈哈。”
和朱楚打初中就认识，和周长安是第一次见。让人家为了我等了这么久父亲也过意不去，决意请他们吃饭。大学城那天车辆非常多，我们又不熟悉那三层环型公路（内环、中环、外环），就由长安和朱楚为我们带路。梅州人的交通工具是一辆黑色的平衡车，看着他在安全岛上张开双臂原地转圈、如交警般规范优雅地为我们引路，就觉得他是个中二有趣的角色。那天吃的是烤鱼，朱楚说自己眼睛小，梅州人说他眼睛更小，眉毛比眼睛粗，滴眼药水都滴不进去，现在想来还十分好笑。
长安有位神秘女友，朱楚非常想获得神秘女友微信号，便以我的微信号作为要挟，不让长安加我。于是我打开网页翻了一波周长安的资料，联系了另一位朋友，找到了周长安的微信号。据朱楚说，当天长安看着手机，道了一声“怎么——有个——韶关的妹子加我！”，整个宿舍霎时炸开了锅。废物朱楚的要挟计划破产，至今他还未加到那位女孩。
两校距离不太远，有段时间到中大去蹭课，老跟他们混到一块儿。骑共享单车过去，上完课出来时总是找不到车，每每这时长安就站上他的思维车溜得飞快替我去远处找车，在夜色中推着一辆小黄车过来。还去吃夜宵，时常是炭烤生蚝。有一次还组队去参加我校的计算机知识问答大赛，高分水了个一等奖（大半都是楚腿的功劳），拿着两百块钱奖金吃了好几次蚝。插科打诨的日常已记不太准确，印象里就是我和长安吐槽朱楚、朱楚和长安吐槽我，然后便哈哈哈地一片欢声笑语。
我骑车骑得慢，他们总在我前头。有时候看着前面两个身影，会恍惚地想我们仨是不是好似那三味线，本来没什么交集，突然有天丁零当啷开始弹奏，世界便不再安静。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戴珍珠耳环的少女</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E6%88%B4%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E8%80%B3%E7%8E%AF%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E6%88%B4%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E8%80%B3%E7%8E%AF%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%A5%B3/</guid>
      <description>《倒牛奶的女佣》挂在高一楼楼梯，《戴珍珠耳环的少女》挂在高二楼走廊，已经看了许多遍，虽然煞有其事地装上画框，都是学校喷绘的廉制品。书架上也有一本《戴耳环的珍珠少女》买了好几年没翻过，这几天读完了，原来是一本同人小说，写得虽然不如《月亮与六便士》好，读到见过的画作心里还是扑哧乐了一下。还长了一些见识，比如中世纪画家制备颜料非常繁复，需要用昂贵的物材研磨成粉，再加亚麻籽油混制，珍稀的颜色往往装在猪膀胱里保管。（我还去谷歌了一下猪膀胱长啥样）
维米尔的画作频繁出现高饱和色彩，跟彩色胶片的色调很像，非常高的饱和度，使用群青色毫不吝啬。大部分画作都是在一间房间布景，同一角度，左边是窗口，房间里疯狂变换置景道具，甚至窗棂也随着变化，看他的画我总是有点害怕。几年前读过洋人揭露维米尔使用光学器械辅助绘画的报道，心里有点郁闷。当艺术不是被人的自由意志支配的时候，好像就失去了了大部分的意义。
也许很少人知道，我开心地画过8年儿童画。到了13岁，就什么也画不出来了。后来中学学了素描，大学学了色彩、数码绘画，还是不太快乐，还是无法创作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又见朱冲喵</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E5%8F%88%E8%A7%81%E6%9C%B1%E5%86%B2%E5%96%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E5%8F%88%E8%A7%81%E6%9C%B1%E5%86%B2%E5%96%B5/</guid>
      <description>放假十多天一直窝在家里，今天出门了！和朱楚豆养去看《大护法》，相当不错，粤语原汁原味，剧情各种影射，非常厉害了。看完去吃日料，鱼丸和朱冲正好在附近，又约了一波。
哇，真是特别开心了，两年多没见朱冲，没想到现在一头齐肩卷发，很神秘。之后去了猫咖聚众吸猫～跟聪明人一块儿玩超级开心的！有种智力也会随之上升的错觉【等等哪里不对
喵喵喵，今天是现充day！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒联机</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E9%A5%A5%E8%8D%92%E8%81%94%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E9%A5%A5%E8%8D%92%E8%81%94%E6%9C%BA/</guid>
      <description>成员：李文叙、湿仔、黑人、蔡沅钦、我
太好笑了哈哈哈哈哈哈哈笑到肚子痛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To the Moon二周目</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/to-the-moon%E4%BA%8C%E5%91%A8%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/to-the-moon%E4%BA%8C%E5%91%A8%E7%9B%AE/</guid>
      <description>几年前玩过，大部分剧情其实不记得了，只留下第一次通关时纯粹的感动心情
有同学最近刚通，激动得不行，送我一份正版
正好也想重温，开新档发现已经把关键剧情精准地忘却了
比如纸兔子代表啥，一点儿想不起来了，一路玩下去还是各种惊喜
真是强大的自我剧透防御机制（哪里不对）
起源和过程是最美好的
结果反倒不那么重要了呢
孑然一人是比较难创造美好回忆的
要好好珍惜身边的人啊
今天的通关感言没有剧透
To the Moon是两位主角为委托人完成临终前的愿望
利用记忆碎片一步一步复原人生
最后找到了愿望起源，并满足梦想的故事
是一款非常值得玩的游戏
推荐给大家XD
另：River患有自闭症……刚好这个月了解到自闭症是一个病因不明，终身无法治愈，给自己和家人带来极大沉重负担的病症。可能由DNA控制，受环境因素影响，发病率还不低。这又是另一个沉重的话题了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赤途通关</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/06/%E8%B5%A4%E9%80%94%E9%80%9A%E5%85%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/06/%E8%B5%A4%E9%80%94%E9%80%9A%E5%85%B3/</guid>
      <description>以前听过《潜伏之赤途》这个游戏
直到前几周才开始玩
打的过程心情真的是非常沉重
作为情报工作者
只有不择手段、忘恩负义才能活下去
主角逐渐变得麻木，失去追求
连自己的信仰也开始动摇
身边连一个可以倾诉的人也没有
非常苦郁了
游戏里处处隐含的政治讽刺很难不令人联想起历史
又想到读过的一些伤痕文学，再加上这个月荒唐的新闻事件，愁肠百结
身处浩瀚之邦，竟如扼喉，无处发声
由于之前某个重要选项选错，SL好多回一直没能进入第六章主线
今天开了个新档重新玩
顺利地进入了第六章
本来抱着善始善终的心态只是想打完
对剧情变化也没什么期待
直到自己经历重重劫难，在监狱被长官召去
一看是张晓梦
瞬间掉眼泪
不知道是迅哥儿立绘加成还是角色BGM太动人
非常非常喜欢这个角色
曾营救之，没想到乱世中还能再会
张晓梦那句没说完的非常、非常喜欢氤氲在心底
最后她祈愿我一定要好好活着
竟生出强烈的勇气，对未来产生了期许
一不留神哭得稀里哗啦
最后终于是通关了
游戏啊，不愧是第九艺术
能触动人的情绪，甚至引发对个人、国家、社会的审视和深度思考
真的是一部非常好的作品了
以上便是没什么用（还剧透了）的通关感言
后补：在线游玩地址（千万别被橙光游戏吓跑TUT）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
