<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李文叙 on Wong Der Land</title>
    <link>https://jiuyuezai.github.io/tags/%E6%9D%8E%E6%96%87%E5%8F%99/</link>
    <description>Recent content in 李文叙 on Wong Der Land</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jiuyuezai.github.io/tags/%E6%9D%8E%E6%96%87%E5%8F%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>坐摩天轮</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2019/02/%E5%9D%90%E6%91%A9%E5%A4%A9%E8%BD%AE/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2019/02/%E5%9D%90%E6%91%A9%E5%A4%A9%E8%BD%AE/</guid>
      <description>蹭了李文叙的掌上游戏机一年了没还，其实也没怎么玩，打算还他，一路小跑进麦当劳看见阿叙阿养阿黑三人。点了个甜筒吃，李文叙说他们下午爬黄岗山失败，走错路了，还说附近有个迷幻游乐园，刚去坐过摩天轮，我说我也想去，他说那就再去一次呗。走出门口正好有四辆蓝色共享单车，鉴于我这个小废物不会单手骑车，四个人在风中踱步等我蟋蟋索索吃雪糕。那天有点冷，我为了美貌不肯穿羽绒服，短呢大衣外边绕着我妈的绒披肩。我说我好冷，一行人又逃窜回麦当劳坐下了。
磨磨蹭蹭再次出发，骑着脚踏车寻找小路，先是经过一条颠得蛋碎（如果我有的话）的石子路，从底下穿过铁路桥，窜进乡野小路，异常颠簸，好几处上坡我骑不上去，气呼呼跳下车冲刺。路很窄，两边的风景除了村舍，农田，还有猪屎的气息陪伴。骑行十分钟，竹林退开，视野开阔，一座巨大的摩天轮出现在远方，坐落在小山和田野间。这幅景象给感官带来的震撼感犹如武陵人误入桃花源，却又比那更荒谬一些。你是如何也猜不透怎么此处有个游乐场，闪着炫目的霓虹灯光，在农村。上图证明没说大话。
农村摩天轮票价30元/人次。阿黑阿养表示体验过了之后不打算花冤枉钱了。我想着自己坐太孤苦伶仃了，买了两张票把李文叙拉上去。管理员大叔看见有冤大头来了眉开眼笑，十分亲切地把我们俩送上小厢。据我上一次乘坐摩天轮已经过去二十年了。小厢摇摇晃晃，和周围的荒郊景致搭配得很好，有一丝恐怖电影的意味。
大年三十那晚上和家里人吵架了，年初一愤然离家，跟李文叙倾诉一通。其实我时不时会和家里人爆发矛盾，李文叙是第一个和我说“你没错，他们错了”的人。还给我发了巨额红包：无论这个世界变成怎样，都要勇敢。他是世界上少数理解我的人之一。
摩天轮慢悠悠地转，我忽然想起喜欢的电影《编舟记》里男女主角也是白天去坐摩天轮。为了避免尴尬胡乱扯了些话题，多半是游戏行业相关。我和他在做一款游戏，也不知道能不能成。李文叙说这是“浈江眼”，就像伦敦眼，是浈江区的顶点。我趴在窗子上看了看周围，被错落感逗笑了。
我说我最近几年的愿望就是坐摩天轮，李文叙说真的吗，那就好。其实愿望是“和喜欢的人一起坐摩天轮”。不过现在变成“和人一起坐摩天轮”也不错。
摇摇晃晃越过顶点，摇摇晃晃落下，快转到底的时候我冲着李文叙喊了一句“我们的游戏一定要做成！”下来以后才知道他恐高。不好意思哈哈哈刚才强行把他带上去了。
天色欲晚，这个土锤游乐场也没什么好看的了，就又骑着脚踏车原路返回。在坡道飞驰酣畅淋漓，很想大喊，突然想起了我九十多岁的外婆爬山时也会冲山谷喊“喔嚯哟～”。阿黑说少了点BGM，叫李文叙快放歌，李文叙单手从包里掏出手机播放农村DJ《雅马哈》，够带劲！乡村朋克是也。
之后一起去李文叙家吃饭，路上阿叙打开背包掏出一盒椰汁塞给我。嘿嘿我喜欢椰汁的说。他家饭还挺好吃的，又见到客家炸肉丸，我妈也老做这个。
我就知道你们要问：摩天轮在韶关碧桂园凤凰城附近，高德地图上叫黄岗山游乐园，旁边还有一个没有动物的动物园，没有水的游泳池。谈恋爱的不要去，那地方太硬核了哈哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒联机</title>
      <link>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E9%A5%A5%E8%8D%92%E8%81%94%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiuyuezai.github.io/2017/07/%E9%A5%A5%E8%8D%92%E8%81%94%E6%9C%BA/</guid>
      <description>成员：李文叙、湿仔、黑人、蔡沅钦、我
太好笑了哈哈哈哈哈哈哈笑到肚子痛</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
